覺唔覺短炒、玩衍生工具、賭波賭馬，都係極奇on9 ?

1）時間成本極大
- 炒股玩短線，你要不斷咁mon市，又要不斷咁留意周邊嘅新聞
- 由於係短線，所以你成日都要update你嘅分析，耗用大量時間
- 賭馬呢，一場14隻馬，你隻隻都要分析，又睇試閘、睇舊時嘅賽跑片段、睇數據，消耗大量時間
- 賭波亦一樣，你都係要場場波分析，往績數據、球員名單、近況、盤路走勢 ... etc 全部都花費你極多嘅時間

2）風險又極高
- 賭波馬唔洗講，間中會發生爆冷情況，根本你點樣分析都係會輸，如果你有排黑仔連輸，就算平注都可以輸清光
- 炒衍生工具、牛熊同以上皆同。大戶想點就點，早排爆肺炎咁嚴重HSI 可以穿上250天線，繼而挑戰28,000點嘅關口，嘿嘿嘿。再講下舊時，阿Trump 打個電話，就可以一夜之間顛覆晒成個股市嘅走勢，嘿嘿嘿。 你根本冇得保證自己唔會遇上呢啲風險。

反而長線投資，唔洗花費咁多時間
比起炒短線又穩健好多，
因為市場最終都會修正任何嘅不理性
由於Free 出黎既時間多左，
你可以趁空閒再去進修各方面嘅知識
比起短炒、賭搏健康好多

尋晚場利物浦點

無得駁，完全同意。

BBB講得好

你都係on9

睇嚟你係下一個elon musk

證明左賭波都係講運
有邊個會諗到利物浦Full team會輸？
其實正路黎計，最多都係和波

Bill bill

點解你會識叫我做BBB

Arbitrage

啱
所以我唔分析 睇啱邊隻就call

個個洗樓都係咁架啦

以我過來人嘅經歷話比你哋聽
牛熊、波馬我全部都有賭
我都算資深果隻，
全部嘅投注決定都係經過細心嘅分析
成績如何？
老實講，Overall 冇乜點輸贏
但「花費左極多嘅時間成本」就一定係事實

反而我長線持有既Visa
就賺到笑
我$165 左右果陣開始入貨
依家已經 $211
升左 +27.8%
最爽係「時間成本低好多」
又明顯地賺錢

所以賭錢真係好on9
嘥時間晒心機又唔係點賺到錢
係一件勁唔化算嘅事

咁樣on唔on9

但係彪析好準喎

有料

八股彪

Big brother bill

呢啲只不過係運氣
亦造成一個好好嘅廣告效果
引到好多人入嚟賭坑

老實講
要買中呢啲選項
我敢肯定，單靠勤力同分析一定唔得
運氣佔咗非常大嘅比數

呢個就係同長線投資嘅分別

長線獲利反而唔係靠運氣?長線volatility仲大喎

啱呀…
屌你老母滙豐

放低嗰種匯豐情意結啦

彪哥幾時繼續窮爸爸vs富爸爸
真心警世

round 2

我諗都好大原因同香港生活習慣帶有關
好多人覺得樓又買唔起 生活打牛工又辛苦
不如賺下高風險錢嘅心態去玩

講到尾都係visa

買正股就係投資？
咪on9 啦。。。

無錯，
呢個亦係點解我初初會接觸賭波馬牛熊嘅動機

但如果我有得再揀多次嘅話
我絕對唔會花咁多時間去研究賭搏/短炒
我會拎d 時間用黎在職進修
拎多d 時間出去同人social 擴闊下人脈
寧願博下有得晉升仲實際
另外，長線投資值得保留

實際d今晚三寶激賞上射全餐

比起短炒，賭搏健康好多

賭波賭馬其實只要整個數學模型 跟著個數學模型落注 個回報都唔差

當然一定無v ma咁高

長線就係投資?
係咁跌唔賣就係韭菜

以我既資質
未夠咁叻整到個數學 model 出黎落注啦

整個數學model要既時間都好長下
上網搵data
睇paper
Optimise model
全部都幾深下
不過整完就好爽
利申狗會銀卡

香港有好撚大班冗員,日日返工坐係到冇野做嫁

買唔係問題，衍生工具只係一種工具極有信心嘅時候買無咩問題，短炒都只係一種方法，問題係如果無原因買入只係想搏一搏嘅賭徒心態

無賭開波 仲有無得買猁記聯賽冠軍

某程度嚟講
懶人更易贏錢
唔花太多心機，做一次操作就放手唔理

時間成本呢樣野
真係睇你將d時間用左去邊

道理大把人識講
不斷進修 增值自己
又幾多個真係做到

更加多既人只會用左d時間係打機 上網 煲劇 睇波

點解隻字不提v仔

話說衍生工具都好多種，有d特別保守、安全、投資時間長，有d特別進取、危險、適合短炒，唔係全部都一樣咁危險

無計，大家都唔鐘意悶住咁贏
寧願刺激咁輸

Sad but true

點解人類要咁犯賤 ...

求奇買qqq都有錢收

係香港 當你90後 月薪平均20-40k
你玩長線要儲幾多年先有錢？
所以先有咁多人玩短炒博
個個都好似你咁諗走去買藍籌
呢個世界無人發達啦

樓g 咪講左賭係戇鳩囉

不論你係贏錢定輸錢

老實講，
以短炒博殺為例，
成功例子只佔好少數，絕大部份都係輸家
勤力只係基本，致勝關鍵係「運氣」

所以一直以來都覺得一個社會中宣揚「發達」文化，根本係不切實際
因為根本無辦法滿足到大部份嘅人嘅需求
Totally logic failed
所以覺得美國人果種文化幾好
係追逐American dream
而唔係billionaires dream
每個人確實可以喺感興趣嘅範疇作出傑出嘅表現
但金錢世界係一個零和遊戲
唔可能所有人都可以發達
「金錢嘅追逐」亦係華人社會中既一個腐朽嘅文化
新年流流第一句都要講句恭喜發財
就知華人嘅文化中，對錢係有幾咁貪戀

賺錢既固然爽 好多人都忽略咗蝕錢佔比更多
死人唔識講野

大佬好野 長賭必輸
買美股先係王道